伍淑清稱與美心無關 David Webb：年收息130萬 但籲停止暴力

美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清近期屢發表反對示威、罷課言論，美心旗下店舖成為示威者攻擊對象。伍淑清接受訪問時稱，重申從未在美心工作，也非公司股東，與美心集團劃清界線。不過，獨立股評人David Webb發文，翻查公司註冊處文件，伍淑清間接持有美心的財務權益，推算她去年便收取130萬元股息。

Webb雖然指出伍淑清與美心仍有財務關係，但特別呼籲，應停止對商戶或個人暴力，重回和平示威的方式。

伍淑清未曾在美心工作 現舵手非其直系親屬

伍淑清9月初要求，由其創辦的中華基金中學反對學生罷課，又向聯合國婦女會、內地傳媒表示，香港年輕人上街是因為不了解中國人身份。隨美心旗下店鋪成為攻擊對象，美心曾發聲明稱，伍淑清沒在公司任職。她最新接受內地傳媒訪問時也稱：「我不是美心的股東，我也不是在美心工作，根本美心集團跟我是沒有關係的。」

參考以往報道，美心由伍舜德、伍沾德兄弟創立，其後1980年代引入牛奶公司為合資股東。作為伍沾德長女的伍淑清，早於40年前國家改革開放，就與父親一起與內地合資成立航空膳食公司，為首家中外合資企業，她一直主力打理該公司，沒在美心集團工作。現任美心集團舵手伍偉國，則是另一創辦人伍舜德的孫兒。

Webb 翻查公司註冊處資料，指出伍淑清持有美心少數權益，去年可獲派息130萬元。
▲ Webb 翻查公司註冊處資料，指出伍淑清持有美心少數權益，去年可獲派息130萬元。
不過，David Webb就發表文章，指出公司註冊處資料顯示，伍淑清至9月底持有100股香港食品公司股份，佔總股本0.33%，而香港食品持有美心一半股權。雖然伍淑清持股看似不多，但美心業務龐大，香港食品至3月底財年，每股派發1.3萬元股息，意味著伍淑清共收取130萬元股息。

Webb：美心市佔率較大家樂大快活總和更高

Webb續指，香港食品最大股東是持有12.6%股份的JETCO投資管理，其登記地址與伍淑清父母的地址相同，而同樣在這地址登記的還有其他持有香港食品股份的伍家成員，估計他們共持有18.6%香港食品股份。Webb稱，不知道伍淑清是否持有JETCO投資管理股份。

根據香港食品的文件，美心去年收入為202.7億元，稅後盈利16.78億元，純利率為8.3%，而股本回報率（ROE）達23.8%。政府統計處文件顯示，香港餐廳去年收益為1196億元，假設美心香港地區業務佔集團整體業務8成，即其香港業務去年生意額約162億元，反映美心佔香港餐飲市場13.5%市佔率。

參考上市餐飲集團大家樂 （00341） 及大快活 （00052） 上一財政年度分別錄得73.6億元及28.4億元收入，美心規模較兩者加起來更大。

Webb促停止對企業或個人暴力

雖然指出伍淑清與美心的關係，Webb特別指出，呼籲停止針對個別企業或個人的暴力，重回6月大規模上街抗議的和平示威。

責任編輯：麥德銘、謝智聰

呼籲停止針對個別企業或個人的暴力，重回6月大規模上街抗議的和平示威

呢句係循例講下既廢話

Agree, 唔通大大力讚大家good job做得好咩
佢既身份同地位一定要擺樣

大埔人
今日 1400
大埔超級城見

⚠️最新活動 ⚠️
倒數美國就香港人權民主法進行審議
香港人權民主法案集氣大會
#1014USA

日期：10月14日
時間：晚上7點
地點：遮打花園

公民抗爭式交稅

香港人真 · 反抗！！！

入黎跟住做啦！！！

＞【

美心講支持6大訴求，米原諒佢

俾人針對嗰d 點解呢？

割蓆都無用，條老而不keep住屌鳩香港人，美心就要keep住裝修

但大家記得推行動post

呢啲就真fact check 啦

樓上有五毛幫美心洗白

唔係循例，最終若要得到訴求，重回法治是必然。運動最初係由龐大和平示威得到動力。升級去現時狀態，係港共和黑狗逼出黎。但若黑狗得到應有法治制栽，回歸法治係必需，否則百姓難以過活。
現時情況，係逼不得已。